續上集 二手樓8大check list

買二手樓有8大check list 買樓前先睇真！

第一個最重要既秘訣，就係投資物業要賺錢係買樓既時候而唔係賣嗰陣，二手樓有機會買到平貨，總有業主因為唔同原因要急賣樓，我自己見最多呢d急減價既業主係佢地換樓嘅時候先買後賣，新買嗰層就嚟要成交畀錢都仲未賣到樓所以急住賣焗住減價。
第二類係真係一啲爭人錢嘅業主，咩原因都有機會啦呢d人，呢啲無法估計但係個共通點就係佢哋減價減得好急，即係呢一個盤佢原本開價一千萬但係可能係一個禮拜之後就已經減咗50萬兩個禮拜又減夠100萬，呢啲就係明顯急放嘅例子。
第三類比較容易以低市價賣出物業嘅係一啲遺產承辦人，因為物業本身唔係佢哋自己辛辛苦苦儲錢買返嚟，係會比較容易肯平啲賣。
第四類係業主急移民，但呢啲你哋都係聽經紀講嘅啫。不過從業主減價嘅速度同態度你會見到。
最後一類係銀主盤，但銀主盤都唔係個個低過市價，同埋會有各類問題例如半契同無契樓，因為法律風險高，所以我唔係特別留意，亦唔建議一知半解去買。

總之買樓最理想係買到平過市價一成或以上。點樣為止低過市價一成以上？上銀行睇估價咪得囉。銀行估價其實未完全係市價，因為其實裝修絕對有影響物業嘅價值，之但係絕對係一個重要嘅參考數字，簡單嚟講即係如果嗰個盤靚裝仲要低過估價一成，咁個價錢係ok嘅。但係如果個盤爛到唔爛，你明知裝修大把嘢要執，都只係低市價一成，咁其實呢個盤又唔係真係好正㗎啫。

咁點樣先可以搵到上述嘅業主? 無架，一定要靠地產經紀囉。你要實牙實齒令到個經紀相信你係有平價盤嘅時候你一定會考慮買入，咁當佢哋有筍貨嘅時候就一定會介紹畀你，同埋我唔會只靠一個經紀囉。另外我從來喺畀經紀佣金唔會諗縮數，相信大家都知道畀經紀佣金係1%啦無論嘅係買定賣，行內真係會有個別買家要求減佣，但講真你要求經紀減佣嘅時候，不如叫佢遊說個業主減價好過啦，除非你一定要買嗰個指定物業而業主死都唔肯減價咁減用可能係一個選擇可以慳少少錢嘅。

講多少少點解賣樓嘅時候比較難令到自己有得賺多啲，因為就算樓市好景嘅時候，雖然地產經紀會同你講業主可以主導個賣價，甚至有個別業主可以反價成交即係加價成交，但始終呢啲只係少數例子，正常就點都會畀買家壓價，要求減價，因為買家選擇眾多。你係賣嘅時候個主導權點都係比較低，你想賣得高過市價嘅時候你可以傾既買家一定好少，甚至連睇樓嘅人都隨時冇囉。

相反喺你買樓嘅時候其實你有好多唔同嘅選擇，你睇中呢間樓咩但係價錢貴，你開你覺得岩既價，傾唔掂數唔啱咪睇下一間囉。

————————-

所以嚟緊講嘅下一個買二手樓第二位必勝秘訣就係唔可以只揀一兩個屋苑做target，起碼要一區咁樣黎搵樓。

究竟此話何解? 其實係概率嘅問題，頭先講過因為你作為買家嘅時候選擇其實係非常之多，但係當如果你局限只係睇死一兩個屋苑咁你嘅選擇就會相對地減少咗好多，你等到有業主腳軟肯減價嘅機會都會細咗。

————————

第三樣要訣係唔好死心眼，有啲人睇中咗一個盤覺得係自己嘅心頭好，可能本身你揀啱咗，業主反價，或者有其他買家出價，基於你好鍾意嗰個物業你就走去追價買，其實呢一個係好不智嘅做法。市場上選擇何其多，呢個盤走咗咪等下一個囉，只要你唔係睇死一個好細嘅範圍，總會可以用較低價錢買到自己嘅心頭好。其實買樓唔同買顆菜，有啲人就算買電話都會格下價啦，更何況係買樓。
———————

第四樣要訣係買樓記住最重要係位置，我自己一向買入嘅物業都會主攻鐵路沿線，因為位置嘅問題令到嗰一類屋苑無論係咩時候都有人會有興趣買，有交投其實係投資嘅其中一個重點 ，因為如果冇人買你又點走貨呢？我既次選都只會係行15分鐘內或轉一程5至15分鐘嘅車就可以去到鐵路站。買樓從來最重要都係location，太偏遠既地方其實好難賣得出。

——————————

第五樣要訣係要留意太高樓齡既問題。要留意嘅原因係因為做按揭方面嘅問題。喺大型屋苑上，銀行通常都會設定供款年份加樓齡只可以係70至75年，如果係一啲單棟式嘅小型物業，兩者相加年份可能會低到去60年。你試諗下如果你買咗一度樓齡係40年嘅單棟式物業，你都可能只係做到20年按揭，咁當你想賣嘅時候如果你住咗五年，下一手買家究竟可以做到幾多年按揭？答案係15年。你諗下會令到幾多人卻步唔去買你層樓？嗰陣就隨時連市價都賣唔到。所以我自己都會避免去買一啲小型嘅單幢物業，除非樓齡低過20年。而中大型屋苑嘅按揭年數會比較高，轉手嘅時候下一手業主都可以做到更長年期嘅按揭。所以層樓如果係十年或二十年樓既分別，我會無咁注重，因為除非我拎住層樓幾十年，如果唔係10年定20年嘅樓齡唔會點樣影響到下一手業主做按揭。簡單黎講，樓齡大到會影響下手業主做按揭既物業我一定唔會買。

————————

第六樣秘技係物業化妝與裝修。先講買前睇盤，重點係要小心物業係咪靠化妝遮咗一啲漏水位，漏水問題喺二手物業喺其中一個非常難解決嘅問題。因為可能要配合到上一層樓嗰家去整返佢哋有問題嘅水管，可能佢哋已經玩左好耐都唔肯整，咁嘅情況絕對會影響到你可唔可以將層樓租出去，就算自住都會好影響到你嘅生活。所以要小心睇呢一類化妝位。重點係廁所同廁所隔離間房好多時出現問題都會係呢一啲地方。之後就係自己買咗之後嘅物業裝修同化妝啦，如果你只係諗住租畀人，當然就係化妝唔可以豪裝啦，因為其實就算你整到幾豪都好，租金其實唔會加到幾多最多係一至兩成，之但係化妝同豪裝成本係會相差好遠好遠，可能係講緊3萬同30萬以上嘅分別，咁講真你要幾耐先收得返呢高左嘅租金去補返你嘅豪裝成本呢？咁相反你係賣就唔同啦，豪裝嘅成本其實係真係可以計到入樓價，之但係過份誇張嘅豪裝當然就好難收返成本啦，但係適當嘅豪裝係真係會令物業有所增值嘅，可以賣貴啲。

———————

第7樣要訣係按揭新秘技 - 定息按揭，根據最新金管局指引，置業人士係申請按揭貸款既時候，需要接受壓力測試。按揭申請人既供款與入息比率亦有限制，基本DSR上限為50％；於壓力測試下，假設實際按揭利率上升3%，DSR最高只能為60％。但對首置人士則比較寬鬆，更可說是免壓測，因為即使加3厘息後的壓測不合格，只要DSR仲係50％，仍可做最高8成或9成按揭，不過就會俾人加按揭保險費用囉。

同埋講就係咁講啫，其實個別銀行係唔會肯做呢一類按揭㗎，咁樣會令到你嘅選擇少咗好多，息口會高啲現金回贈又少啲。近來政府新推定息按揭，10年、15年、20年的年利率分別為2.75%、2.85%、2.95%，因為定式嘅關係令到無須再擔心壓力測試問題，會令到好多人嘅供款能力增加。不過其實係有取捨嘅，因為暫時呢個定息係畀現行息口為高，而家經濟明顯係一個減息週期，定息按揭可能令到你嘅息口嚟緊正常按揭更高，不過咁講，如果真係咁嘅情況最多第日收入高啲嗰陣轉按囉。另外就係供款年期比較短，得10至20年，供款額自然增加。不過壓測係一個大問題，呢個方法的確係令到人多左一個機會解決壓測。

—————-

第8樣秘技都係關按揭事，就係mortgage agent。坊間而家有一部分嘅mortgage agent畀嘅回贈唔再係幾百蚊超市禮券金咁少，而係會回贈返0.1至0.3%不等嘅現金回贈，如果你mortgage額大，呢度都講緊成萬幾兩萬蚊㗎。另外mortgage agent嘅好處就係佢可以話到畀你聽邊間銀行有最好嘅offer，我嘅做法通常都會係一次過申請三間，一間係大型銀行或我自己最常用嘅銀行，另外兩間就係我見到最吸引嘅offer，呢一類嘅mortgage agent上網好易搵㗎咋，所以我就唔喺度幫人賣廣告啦。

希望今日呢度嘅分享會幫到大家買二手樓，有咩問題隨時留言再問我啦。希望下一之可以搞qna一次過答哂！

可能以上大家覺得太general ，如果想深入問問題 歡迎問～記得tick哂以上8樣checklist先問

Fb / ig / youtube : 唔好問number

捱

推

多謝分享，但係呢個市況，係咪真係可以比你咁多條件去選擇呢

就係呢個市況先多 反而市道好 企價好硬

push

請教下
１）假設想買單幢物業，應該點還價？一年可能先得一宗半宗成交
２）點睇bank staff loan?

搭單問埋，單棟樓差4年要大維修，有冇機會用呢個原因劈，同知唔知一棟維修要幾錢？

1)無咩成交變相你唔知價，不過對方都唔知，你除左可以上網撳估價，你可以當村屋咁做，打電話搵啲測量師估價，兩個小時內會有較為貼價既估價。

知道之後開佢低10-15% 用盡你既方法 基本上你等得起就最好15%

但一來你睇死一個物業 比較易露底 人地企硬機會大
二來就係好難搵到上面講既減價盤（概率問題，機會少啲）

最後就係落細訂最好一野就落10% （如果你有咁既現金）咁佢搵到個買家要高過市價幾乎20%先有能力撻訂 唔係就焗住比你食

2）bank staff loan 以前幾好 家母做銀行十幾二十年前200倍月薪 0首期上車 但依十年人工都無咩升 200倍隨時都唔夠錢上 你計過數有得借咪借 但就比銀行渣住個春袋囉 你轉工有機會叫你轉按 總括而言絕對比一般人更易上車

（唔識點縮短回覆 求教）

你棟樓幾多年樓齡呀？ 唔建議買25-30年以上既「單棟」上面都提到 單棟黎講樓齡+按揭年期唔可以大過60 意味住你甩手 下一手未必做到20年按揭 連20都做唔到 好多人唔買 會低左機會放 除非你收到風/眼光好 睇準收樓重建

你講戈個係得既 大維修真係要睇佢有幾大
冇𨋢唐樓我知就唔貴既 有𨋢就隨時5-10個
你可以斬斬佢

感謝樓豬無私分享🤘🏻🤘🏻🤘🏻🤘🏻

想問下呢定息按揭個壓力測試係點計，如果800萬樓 想借720萬
入息要幾多先得呢
同埋做按揭係唔係搵agent 比直接搵銀行好啲？

定息個重點係唔駛壓測
不過好貴息囉 2.95% 20年
同埋你借9成 銀行一定無現金回贈 仲要比貴好多按揭保險 如果你aim at 500幾萬或樓下既樓 上車又過唔到壓測 就抵做
但你成720萬 你咪計下黎緊減息減到幾時你還多左幾多錢同埋按揭保險

真係要做既話 過幾年夠人工就轉按啦

最後係搵mortgage agent + 搵大銀行
上面提左我會搵1間大銀行（自己做開戈間）2個mortgage agent

而家呀豬呀狗都高估價1m賣

上年10-12 月睇緊屯市一個47x尺兩房 650-700萬 依家已經有528-550

其實係睇你有冇留意得夠廣泛地區

你意思係樓價其實有跌到？

有 要考眼力同個經紀有冇彈比你
睇中原指數係平坦回落左2.7% 但有好多都成10-20%咁斬

豪宅有斬
但普通住宅好似冇
而且仲有價有市

上面都有大約講要搵咩盤 可以睇下 頭幾段
兆康苑3月中 405萬

想買嚟自住所以有焗限
但其實過咗兩個月已經升咗5%

你覺得抽wetland好定買二手樓好？

可以睇我channel上一條片 你再決定都未遲！

YouTube : 唔好問number

我覺得一手樓賺錢既機會比較細 但好多人有情義結 你睇完再諗下 每個人唔同

可否教我點縮短個引用

你講的比較適用係投資者
自住樓去到最後通常都係感覺,鍾意行先
其實 最緊要都係 勤力d睇多d樓

上一篇都提到
我既觀點係
只要你唔係諗住住過世 供死自己
就一定係上車盤慢慢換樓 投資角度出發

2同3月個價一定平
呢家呢咁死AA

但講真
換樓都起碼洗你二三十萬
起碼要贏到二三十萬先得喎
呢part有d難
我自己近排就真係靠感覺買左自住樓only

唔明前面你既講法係咩

換樓主要係買左三年後 你又儲左畢錢 再換大少少
其實你買樓 佢鎖定左購買力 上車就係咁解

屯市有47x呎兩房？
建築面積？大興花園？

屯門市廣場

買咩2手樓先

而家就黎升返晒啦比起2、3月
比歷史高位差5%左右only

用一個「平均數據」去睇類封閉交易既樓宇買賣係唔公平 當然有參考價值 佢唔會回落好多
實際操作買賣就考你技術喇 呢篇文就係講呢啲

上一篇都有提到 樓唔會真係回落

你真係上中原睇睇 依家變留450

麗港城估6-7m中
夠膽死開到8m
啲AA真係浪費我時間

樓主係點搵AA?
第一次見就帶人睇底層/頂樓
咁好難幫佢買喎

你同個aa溝通有啲問題可能 或者真係揀錯aa
呢啲撞手神 我遇左超過30個aa 最後keep 聯絡有3個 呢3個就keep住會有盤彈比我 我要換樓既話 玩足2-3個月個個星期睇樓都歡迎

主要係真係比signal 佢幫我搵盤 岩盤岩價就一定買 其實佢都食硬我戈1% 我當1000萬樓 佢都執20萬 2-3個月睇盤唔過份啦 除番開做得掂呢張單都成7-10萬一個月 win win

合作多幾次其實佢地會幫你架喇

利申唔會同時渣幾棟係手 我都係換樓換下再大少少
辛苦屋企人要搬黎搬去

有47x兩房？

印花稅六百萬既樓都20萬
仲未計律師費 經紀佣金
你樓價起碼要贏30萬先夠COVER

cls
教人哋出低一成

我都想知以而加市況，你還估價低一成邊個理你，我還銀行估價低5%都無人彩

業主出個價低一成掛，唔係低估價一成?

我都覺得AA有問題 , 問過幾個盤
例如藍灣半島, 近排大部分成交尺價16000-17000左右, 但開價18xxx...
我即刻唔理佢..
其實AA 而家好似合謀玩緊遊戲? 係咪因為將會有大量新盤開售, 推比買家...?

大部分觀點同樓主相似

除咗一樣野，最理想低市價一成。我經驗話畀我聽如果你係交投旺既屋苑做呢樣野只會買唔到樓，而你其中一個要訣係要買交投旺既樓容易轉手，兩者有矛盾

同埋銀行估價太流，唔代表市價。

當然以上講緊上車盤，豪宅另外一個玩法。

上車盤睇啱心水不議價

姐係你無參考我講既野囉

識啲野
其實係一個paradox 成交多個價會硬啲
太過大型既屋苑係好難斬

有冇睇哂先cls

冇錯 我既角度係 自住都係投資 唔值得比貴買垃圾 睇番我上一篇講一手樓頭段有講

搵頭4類業主

九龍東開放式或一房

低估價一成
業主應該食左藥

比幾單佢食，佢實lum你啦
問題係第一單，係咪一定多少比人昆？
有咩策略上車上得精明？

樓主點睇第一城上車盤

搵頭四類業主 有機

因為有delay 同埋裝修 等等

補充番 定息按揭減左啲

一房或開放式係未來需求會愈來愈少 二手市場好難放出
兩房先會需求大

lm

樓主話低過一成買樓早兩個月先有機
仲話要搵大型屋苑
依家咁做應該無AA會so佢
業主唔反你價就偷笑
一係連租約買但只能做5成按揭
其他觀點就ok

唔信咪算 事實勝於雄辯 咁我地討論其他觀點

其實超大型屋苑係真係難啲減價
海怡、黃埔呢啲

但普通大細既屋苑 屯門市廣場、兆康苑呢都易搵到急放盤

其實係要靠個aa彈頭四類盤比你

單棟就難睇市價 要睇同大細單位黎定市價

換樓係要樓升值+儲錢+人工升幅借多左

唔係淨靠樓價升可以補足數

要大跌市期間限定，正常市況/升市無可能。
仲要前題AA熟，彈俾你，唔易囉

要搵到呢啲業主
根本好難
啲經紀都介紹咗畀佢啲

自己友先啦

樓主你都係唔可以教人㗎啦
害死人呀

其實好多嘢天時地利人和
使鬼你教咩

你係咪嗰啲好似
吳飛龍嗰啲自己又唔買
跟住教人炒樓嗰啲專家？

我相信樓主無買過樓 或者好耐無買過樓
因為你講既嘢好流於表面 屬於「紙上談兵」
實際操作係唔可行
當然都有d啊媽係女人既point 唔會有問題

point1: 低10%市價

買低於市價10%既樓 除左凶宅或凶宅相關 或者個d 1年都無一個成交既單棟物業 成交價參考價值不大個d 之外

你唔會買到低市價10% 低市價5%都一堆人狗衝
「低市價10% 殘裝其實都唔係好抵」

咁要睇幾殘啦 我買層2x年舊樓 無裝修既
廚廁唔洗爆 搞搞佢租比人 埋單萬幾蚊
1成樓價平極都4/50萬啦師兄
點唔抵啊

point7:定息
舉例：
5m樓 9按 30年 2.5% 浮息
月供17.8k
計入壓測後 月入要43k

5m 9按 20年 2.75 定息

月供24.4k 要低過你入息一半
以為要49k

定息按揭 係唔洗壓測 但完全唔代表會會令你「供款能力增加」或易買左，相反，你需要比更高利息以及你要有更高入息

上面條數 我已經無計到 應該係所有中資銀行都係放寬左壓測 只要比多d保費就得 （你文中提個別）

而且 幾乎間間銀行息率都係一樣 cap2.5%

你上次出個post 講一手樓 內容都ok
想做投資kol 既話 我覺得樓主要自己做足功課

補充下 你講既point1 話搵頭4類人
個4類人 較容易比你搵到
只會出現係跌市

旺市個陣 你如果唔係買開有相熟經紀 仲要買樓熟到可以樓都唔睇 一黎就傾價 馬上比票簽合同

得罪講句， 你夠撚人爭咩？

而現在，跌市似乎啱啱過去左，可能黎緊會有，我唔知，但此刻唔係。

再補充下

3月尾既事黎
個陣市況仲未回升

單位估價450-460左右
如圖所述 我無心買既
所以我唔睇樓 直接開價 開低10% 話可以馬上比票
結果係點？
當然係地產無再update我個單位
人地連傾都懶得同我傾啊

你仲要睇樓 睇下係咪靚裝 搞咁撚多嘢
想係旺市 9折買樓 呃小朋友就得

thx ching

機會真係好少, 同埋要睇識唔識把握

早兩個月岩岩出黎睇樓 有個單位高層靚裝
層樓估價650(估價未開始跌, 但成交價開始跌)
業主開610, 仲可以再傾

AA話查銀行
業主加按左層樓 可能急住要還錢平少少賣

當時岩岩睇樓唔敢咁快做決定, 最尾608成交左

而家同類型單位已經升返660 up
有少少後悔

跌市個陣 如果你個人夠果斷 的確「有機會」買到9折盤

依家就......只能講樓主out左

又唔係嘅
樓主証明到自己做到，咁就係我地out㗎喇

#83 我po左張圖 你可以睇睇

的確 凡事都一定有例外 但你要符合到好多條件你先可以成為個個「例外」

1. 有相熟aa彈盤比你，姐係最起碼你比過生意人做
2. 熟樓市可以唔睇樓
3. 夠果斷可以即決

但明顯上面3個條件同樓主講既嘢有衝突
1. 樓主話要靚裝
2. 事實上 我諗無人反對樓主篇文只係俾新手睇

你都可以參考下#84 巴打既經歷

補充埋
樓主point1 講既 第三類人 遺產盤

其實存在微小既風險
就係你買完之後 有另一份遺囑出現
你可以話我曬鳩氣
但一般黎講 有得選擇 我儘量唔買 而且同樣質素 我心目中都會mark低幾%

其實樓主講既野坤未買過樓既人就得
買過既見到都覺on9

自己問banker
我收到既資訊係
匯豐65 （但問另一個話都係60）
中資69
一樣未加壓測前唔可以過半

你自己問最清楚

其實，話就話爭一成
10%求安心，我覺得唔算太過份，個人意見啦
又唔係高於市價10%

現實中 遺產盤其實都係市價賣
因為大把人唔介意
低5% 已經一堆人衝
低市價10% 係好撚過份 過份地平啊

只係我自己個人傾向唔鍾意買 同心中會先mark低佢既合理價

借問聲65係咪即係指供款唔過月收入65%？
定加3厘後唔過65%？

供款不過半
加3%息後供款不過入息65% 既意思

三月中 屯門兆康苑 405萬 幫屋企人入手左 同大細450萬 兩星期後都有一個450萬成交 低過市價45

算唔算好耐無買過樓？

大跌市可能有機會有，而加唔會有。

你覺得無 就唔好花心機搵 可以用你方法既
只係提供個可以留意既方向比你

你可以逐點回覆 唔需要執著係我質疑你係咪好耐無買樓上

3月中同依家 既市況已經相差唔少
老實講 個陣仲屬於「跌市」
假如你滿足我上面列既一d條件（相熟aa 熟樓市 等）
又或者本身個盤係有d問題既
低10% 不足為奇 我唔質疑你3月個陣有機會做到
我講左 跌市 係有可能的
不過依家5月了

另外 啱啱翻查左紀錄 兆康苑無405萬成交
3月中買既單位 理論上4月中我就可以係成交睇到

例如你可以回覆下 定息按揭 既問題
方便既話 用數字話我知 我錯

我4月中簽約
今日都見到中原有
唔知經過d咩程序先有

但又咁岩係hkmc批個日

定係你想講依單啊？
2月中wo 師兄
同依家個市況 你覺得仲可以同日而語？
我一直都話 「跌市係有可能」
而依家唔係跌市

多謝巴打

另外我聽講有間宏亞可以就咁供款50%就照借，唔知係咪真..
師兄有無聽過，知唔知係咪呃人？
因為過50就借到，咁樣可以借到好多喎

利申：我都係無意中click入星之谷見到，非打手，聽講收好貴手續費，請大家自己小心

其實三年前好景好多都搵到
可以話我好彩既

第七point你無錯呀

我都無話好過做正常按揭
文中有講取捨

其實好多人既工作係不穩定入息 無辦法之下 的確係好過做呼吸plan
同埋真係要付出更多錢去做

我無興趣 睇3年前既數據
講今日

我搵左啦 「2月中」成交 唔係「3月中」
xx閣 15樓 5室
假如真係你買到你叻仔 恭喜

所以你覺得2月同今日5月 市況一樣？
定息按揭 點有用法 可講解？

呼吸plan 係得新樓有

我地講二手樓
唔好係到混淆視聽

「不穩定入息」關咩事呢請問？

依家 定息 同浮息分別 「只係」 定息唔洗加壓測

依家就係過唔到壓測既人先要用定息

計條數出黎比我
乜撚嘢人 可以
2.5%息 借30年 加壓測3%後 係會過60%
但2.75%定息 借20年 供款係唔過入息50%

計比我睇 thx
我上面就計左次你睇

轉頭答你

copy多次你睇

5m樓 9按 30年 2.5% 浮息
月供17.8k
計入壓測後 月入要43k

5m 9按 20年 2.75 定息
月供24.4k 要低過你入息一半
月入要49k

計啊？

另外 根本依家 中資 同匯豐 已經放寬左壓測到65/69
唔係「個別」 係好一部分銀行都放寬左

完全睇唔到定息好處
仲話秘技？

通常d人因為借唔到銀行先借依d
咁人地既收費當然會貴d
例如息口、手續費

你真係買個陣自然會了解到 財仔同銀行 按揭既分別

「原前主於2019年11月放盤以已補地價500萬元放售，因應近日疫情及市況，即日放匙後，並同日再減價52萬元，減至420萬元叫價，吸引8台客睇樓，最終以自由市場已補地價405萬元成交」

「即日減價 即日有aa通知睇 即日成交」

而樓主篇文只係新手文
究竟一個新手 會唔會有1）相熟aa 彈盤 2）即睇即買既果斷呢？

希望解答到你

查到啦？ 我其實知

「另外就係供款年期比較短，得10至20年，供款額自然增加。」

不過你自己咁講架，你開po個陣根本唔知，做足功課啊嘛

順帶一提
就算定息可以唔洗壓測+按30年
依家係中資銀行做按揭都唔存在 過唔到壓測 但過到定息

唔信？ 自己上按揭計算機睇下

你自己講2.75%、2.85%、2.95%
然後又用新數去反駁人
同仆街政府有咩分別

佢自己一開頭咁講

「另外就係供款年期比較短，得10至20年，供款額自然增加。」

佢根本就唔知定息都可以按到去30年
比我攞佢自己既說話質疑返佢 先去google搵答案

比人質疑到
1）固然係佢d料唔夠update（中資同匯豐放寬左壓測）
2）佢根本無做足關於定息按揭既功課

咁就趕住開po出黎教人買樓

你topic新手教學，但你的前切根本要有相熟AA，加市差，再加撞到急錢用業主。
跟你咁鋤1成，新手一定買唔到樓，d AA連幫你還價都唔會，只當你on9，到時你何來相熟AA。
你真係講野矛盾加on9。

樓主講d野勁多錯位，新手信佢實買唔到樓

我highlight 左 sor

試下覆我

其實如果有人信，簽左臨約先去銀行問
咁就真係死得

唔知覆你做乜
答完你一條 你過查過查唔到 有呢個成交
又要我貼埋出黎
然後又問第二條有哂答案既 又話知

佢篇野有矛盾的。新手無相熟AA，鋤1成，業主急走，all invalid。
轉頭又講乜9要靚裝，我想講身邊買到靚價的，一定係唔睇樓都ok，殘裝don't fking care，有相熟AA彈盤。咪有機會低一成。

寫戈時寫錯左 抱歉抱歉 盡量highlight 番

「另外就係供款年期比較短，得10至20年，供款額自然增加。」

你係#2 有關定息按揭既描述

係 大致同我描述既差唔多
如果你有睇我既留言
要fit曬樓主條件
好難 難到接近不可能（旺市）

你話3月中買 我梗係查唔到啦
因為個單係2月中成交啊嘛
唔好再偷換概念

定係其實你根本唔知道簽臨約後會delay一個月先上到網比人睇到 個到寫住「3月26日」
你就話自己3月中買樓？

你話想保護屋企人 唔講太多

但你咁熟樓市
你又點會唔知
你講左個準確既樓價
google就可以搵得返邊座 幾樓幾室

再比10蚊就可以係土地註冊處查到業主資料？

專家都食屎
假專家食多幾舊
假專家仲教人

唔該曬 我會小心d

算啦
我都唔再咬文嚼字
係到搵樓主 一d 錯誤既教學/資料

出post前自己做功課啦

建議樓主做KOL去出文既話
用分享經歷，過程有咩撞過板既野 SHARE比人
好過用專家口吻教人..
因為真係一睇就知唔係專家

磚家食唔食屎就唔知
不過而家我食花生食得好過癮

試下睇曬我d 回覆再lm
你會知#1 #2 有一d錯漏位

好呀唔該巴打

花生味道唔錯
我追哂post
建議樓主潛水做功課先

如果佢只係講埋曬ed 咁流於表面既嘢
仲要有d錯

咁就想開台做kol教人
未免就流左d lo

巴打你d 回覆

Sor, 想再借個位再問吓d老手

如果1000萬新樓現樓想借8成，用hkmc上會，用林奠plan既話，係咪只要加多d保費，就唔洗過加3厘壓測，只要供款低過50%月薪就借得盡？

有關於定息 坦白講我唔係太了解 唔亂答
因為根本搵笨柒 無了解既必要

不過答你2）
唔少銀行都放寬左壓測 其實對首置黎講 壓測名存實亡（唔係間間銀行都係 例如citi就唔係）
咁既情況下 係無必要玩定息
因為根本唔存在 過唔到壓測
但又過到供款唔過半依件事

簡單d講 假如你用定息plan 借到錢
你一定可以用浮息plan借到錢，但未必係每一間都得

你個陣 樓市都叫做 升跌交界啊

依家樓主仲教人砍一成+靚裝先買

aa比你撚多兩撚都唔想搵你

補充多點
h plan既話 依家h+1.24/1.3實際息率 其實ard 1.9-2%左右

利申： 買樓個陣做左on 9 用p plan 估唔到h會跌撚到咁 供緊2.25